Toen ze 's nachts met pensioen ging, vroeg ze het kamermeisje daarom of Pemberley niet een heel fijne plek was?
wat was de naam van het eigenaar?
en, zonder enig alarm, of het gezin op de been was de zomer?
Een zeer welkome negatieve volgde op de laatste vraag - en haar alarmen die nu werden verwijderd, ze was vrij om veel te voelen nieuwsgierigheid om het huis zelf te zien; en toen het onderwerp nieuw leven werd ingeblazen, de volgende ochtend, en ze werd opnieuw gesolliciteerd, kon gemakkelijk antwoorden, en met een juiste air van onverschilligheid, dat ze niet echt een hekel had naar het schema.
Voor Pemberley moesten ze daarom gaan.
Hoofdstuk 1 Elizabeth, terwijl ze verder reden, bekeek de eerste verschijning van Pemberley Woods met enige verstoring; en toen ze eindelijk omgingen bij de lodge waren haar geesten hoog opgewonden.
Het park was erg groot en had een grote variëteit aan terrein.
Zij worden voer het in op een van de laagste punten en reed er enige tijd doorheen een prachtig hout dat zich over een groot gebied uitstrekt.
Elizabeth's gedachten waren te vol om te praten, maar ze zag en bewonderde elke opmerkelijke plek en gezichtspunt.
Ze zijn geleidelijk opgestegen een halve mijl, en bevonden zich daarna aan de top van een aanzienlijk eminentie, waar het hout ophield, en het oog werd onmiddellijk gevangen door Pemberley House, gelegen aan de andere kant van een vallei, waarin de weg met wat abruptheid wond.
Het was een grote, knappe steen bouwen, goed staan ​​op de rijzende grond en gesteund door een bergkam hoge houtachtige heuvels; en aan de voorkant was een stroom van enig natuurlijk belang zwol in groter, maar zonder enige kunstmatige verschijning.
Zijn banken waren noch formeel noch vals versierd.
Elizabeth was verrukt.
Ze nog nooit een plek gezien waarvoor de natuur meer had gedaan, of waar natuurlijk schoonheid was zo weinig tegengewerkt door een ongemakkelijke smaak.
Zij werden allemaal warm in hun bewondering; en op dat moment voelde ze dat om minnares van Pemberley te zijn, zou iets kunnen zijn!
Ze daalden de heuvel af, staken de brug over en reden naar de deur; en, terwijl ze het dichterbijzijnde aspect van het huis onderzoekt, al haar vrees voor voldoen aan de eigenaar terug.
Ze vreesde dat het kamermeisje was geweest vergist.
Bij het aanvragen om de plaats te zien, werden ze toegelaten tot de hal; en Elizabeth, terwijl ze wachtten op de huishoudster, had vrije tijd verwonder je dat ze was waar ze was.
De huishoudster kwam; een respectabele ogende oudere vrouw, veel minder prima, en meer burgerlijk dan dat ze het idee had haar te vinden.
Zij worden volgde haar naar de eetzaal.
